証明を見直す。内容は変換ない。

ssr/ssr_hoare_state_monad.v
@@ -16,12 +16,11 @@ Inductive Tree (a : Set) : Set :=
 Implicit Arguments Leaf [[a]].
 Implicit Arguments Node [[a]].
 
-Fixpoint flatten {a : Set} (t : Tree a) : list a
-  :=
-    match t with
-      | Leaf x => x :: nil
-      | Node l r => flatten l ++ flatten r
-    end.
+Fixpoint flatten {a : Set} (t : Tree a) : list a :=
+  match t with
+    | Leaf x => x :: nil
+    | Node l r => flatten l ++ flatten r
+  end.
 
 Definition s := nat.
 
@@ -29,17 +28,15 @@ Definition Pre : Type := s -> Prop.
 
 Definition Post (a : Set) : Type := s -> a -> s -> Prop.
 
-Program Definition HoareState (pre : Pre) (a : Set) (post : Post a) : Set
-  :=
+Program Definition HoareState (pre : Pre) (a : Set) (post : Post a) : Set :=
   forall (i : {t : s | pre t}),
     {(x, f) : a * s | post i x f }.
 
 Definition top : Pre := fun s => True.
 
 Program Definition ret {a : Set} :
-  forall x, HoareState top a (fun i y f => i = f /\ y = x)
-  :=
-    fun x s => (x, s).
+  forall x, HoareState top a (fun i y f => i = f /\ y = x) :=
+  fun x s => (x, s).
 
 Program Definition bind :
   forall {a b P1 P2 Q1 Q2},
@@ -47,12 +44,11 @@ Program Definition bind :
     (forall (x : a), HoareState (P2 x) b (Q2 x)) ->
     HoareState (fun s1 => P1 s1 /\ (forall x s2, Q1 s1 x s2 -> P2 x s2))
                b
-               (fun s1 y s3 => exists x, exists s2, Q1 s1 x s2 /\ Q2 x s2 y s3)
-  :=
-    fun {a b P1 P2 Q1 Q2} c1 c2 s1 =>
-      match c1 s1 with
-          (x, s2) => c2 x s2
-      end.
+               (fun s1 y s3 => exists x, exists s2, Q1 s1 x s2 /\ Q2 x s2 y s3) :=
+  fun {a b P1 P2 Q1 Q2} c1 c2 s1 =>
+    match c1 s1 with
+      | (x, s2) => c2 x s2
+    end.
 Obligation 2.
 Proof.
   unfold HoareState in *.
@@ -61,9 +57,8 @@ Proof.
   simpl in Heq_anonymous.
   rewrite <- Heq_anonymous in H0.
   apply p0.
-  apply H0.
+  now apply H0.
 Qed.
-
 Obligation 3.
 Proof.
   unfold HoareState in *.
@@ -75,13 +70,13 @@ Proof.
   exists s2.
   split.
   (* Q1 s1 x s2 *)
-  destruct c1 as [x0 H0].
-  simpl in H0.
-  simpl in Heq_anonymous.
-  rewrite <- Heq_anonymous in H0.
-  apply H0.
+  - destruct c1 as [x0 H0].
+    simpl in H0.
+    simpl in Heq_anonymous.
+    rewrite <- Heq_anonymous in H0.
+    now apply H0.
   (* Q2 x s2 b0 s0 *)
-  apply H1.
+  - now apply H1.
 Qed.
 
 Check bind.
@@ -93,18 +88,17 @@ Program Definition bind2 :
     (HoareState P2 b Q2) ->
     HoareState (fun s1 => P1 s1 /\ (forall x s2, Q1 s1 x s2 -> P2 s2))
                b
-               (fun s1 y s3 => exists x, exists s2, Q1 s1 x s2 /\ Q2 s2 y s3)
-  :=
+               (fun s1 y s3 => exists x, exists s2, Q1 s1 x s2 /\ Q2 s2 y s3) :=
   fun {a b P1 P2 Q1 Q2} c1 c2 =>
     c1 >>= fun _ => c2.
 Check bind2.
 Infix ">>>" := bind2 (right associativity, at level 71).
 
-Program Definition get : HoareState top s (fun i x f => i = f /\ x = i)
-  := fun s => (s, s).
+Program Definition get : HoareState top s (fun i x f => i = f /\ x = i) :=
+  fun s => (s, s).
 
-Program Definition put (x : s) : HoareState top unit (fun _ _ f => f = x)
-  := fun _ => (tt, x).
+Program Definition put (x : s) : HoareState top unit (fun _ _ f => f = x) :=
+  fun _ => (tt, x).
 
 Fixpoint size {a : Set} (t : Tree a) : nat :=
   match t with
@@ -121,21 +115,20 @@ Fixpoint sequence (x n : nat) : list nat :=
 Lemma SequenceSplit : forall y x z,
                         sequence x (y + z) = sequence x y ++ sequence (x + y) z.
 Proof.
-  induction y.
+  induction y; simpl; intros x z.
   (* y = 0 *)
-  simpl.
-  intros x z. rewrite add0n. rewrite addn0. reflexivity.
+  - rewrite add0n. rewrite addn0.
+    reflexivity.
   (* y = y.+1 *)
-  simpl.
-  intros x z. rewrite (IHy (x.+1)).
-  rewrite addSn. rewrite addnS. reflexivity.
+  - rewrite (IHy (x.+1)).
+    rewrite addSn. rewrite addnS.
+    reflexivity.
 Qed.
 
 Program Fixpoint relabel {a : Set} (t : Tree a) {struct t} :
   HoareState top
              (Tree nat)
-             (fun i t f => f = i + size t /\ flatten t = sequence i (size t))
-  :=
+             (fun i t f => f = i + size t /\ flatten t = sequence i (size t)) :=
     match t with
       | Leaf x =>
         get >>= fun n =>
@@ -147,58 +140,36 @@ Program Fixpoint relabel {a : Set} (t : Tree a) {struct t} :
                                   fun r' => ret (Node l' r')
     end.
 Obligation 4.
-Locate "`".                                 (* proj1_sig *)
+Locate "`".                            (* proj1_sig *)
 (* ProofCafe 2014_01_25 で教えていただいた証明。 *)
 Proof.
-  (* set (xx := .. ). とすると、ゴールがxxで書き換えられないことに注意！ *)
-  set xx := ((relabel a l >>=
-         (fun l' : Tree nat =>
-          relabel a r >>= (fun r' : Tree nat => ret (Node l' r'))))
-          (exist
-             (fun t : s =>
-              top t /\
-              (forall (x0 : Tree nat) (s2 : s),
-               s2 = t + size x0 /\ flatten x0 = sequence t (size x0) ->
-               top s2 /\
-               (forall (x1 : Tree nat) (s0 : s),
-                s0 = s2 + size x1 /\ flatten x1 = sequence s2 (size x1) ->
-                top s0))) x
-             (conj H
-                (fun (x0 : Tree nat) (s2 : s)
-                   (_ : s2 = x + size x0 /\ flatten x0 = sequence x (size x0)) =>
-                 conj H
-                   (fun (x1 : Tree nat) (s0 : s)
-                      (_ : s0 = s2 + size x1 /\
-                           flatten x1 = sequence s2 (size x1)) => H))))).
-  case_eq xx.                               (* destruct xx だと、情報が失われる *)
+  (* ``let (x0, f) := ` xx in yy`` の xx 部分を場合分けする。 *)
+  case (relabel a l >>= _).
   simpl.
-  intros tpl H1 H2.
-  clear xx H2.
+  intros tpl H1.
   destruct tpl as [x0 f].
   destruct H1 as [t1 H1].
   destruct H1 as [n2 H1].
   destruct H1 as [H1 H3].
-  destruct H1.
+  destruct H1 as [H0 H1].
   destruct H3 as [t2 H3].
   destruct H3 as [n3 H3].
   repeat destruct H3.
-
+  rewrite H4. simpl.
   split.
-     (* n3 = x + size x0  *)
-     rewrite H4. simpl.
-     rewrite addnA.                         (* ADD-Nat-Associative law *)
-     rewrite <- H0.
-     destruct H2.
-     apply H2.
-
-     (* flatten x0 = sequence x (size x0) *)
-     rewrite H4. simpl.
-     rewrite SequenceSplit.
-     rewrite <- H1.
-     destruct H2.
-     rewrite <- H0.
-     rewrite <- H3.
-     reflexivity.
+  - (* n3 = x + (size t1 + size t2) *)
+    rewrite addnA.                          (* ADD-Nat-Associative law *)
+    rewrite <- H0.
+    destruct H2.
+    now apply H2.
+    
+  - (* flatten t1 ++ flatten t2 = sequence x (size t1 + size t2) *)
+    rewrite SequenceSplit.
+    rewrite <- H1.
+    destruct H2.
+    rewrite <- H0.
+    rewrite <- H3.
+    reflexivity.
 Defined.
 Check relabel.
 
